[中大引擎]你問我答

歡迎各位未來師弟妹

想考AI，如何部署?

引擎即係咩
永動機?

你講新開個個program？
勸你就唔好

聽返個CS teaching staff講fintech同ai就係急急腳將d course炒埋一堆就開
好多配備/準備都未做好
讀CS仲好

你話係就係啦

14年grad

ching讀咩major

cs>>>>>>>ai

Lm
最低分要幾多先入到

巴打year幾

睇weighting啦
數學M2/1考得好基本上就實得

4

賤數有幾賤？

唔賤
係太淺

Hugo另計

出年grad

Best 5 16分夠唔夠入

I see
個個都識Hugo

入asso再上黎啦

我year2啦

你地會唔會將佢既事跡一代傳一代？

咁大單唔洗傳大家都知啦

yr1升yr2

升year3

仲有2年grad
好好享受ulife

已grad嘅人路過
好掛住以前

隨時過幾年個degree又摺埋

JS4401 CU Engineering ( broad-based)
33435(phy)3(health management)

Phy maths LS (retake)
放A1有無機會？

上年LQ係444454
計埋weighting就26.5
你就23.5

差成3分

但可以試既

引擎
宗研
HRE
幼教
曬銀時
fa

而家學都冇得返

唉，我都覺得你地今年好慘
巴打咩major?

sick bo

你cu engine?

係

year幾

推下先

哪有師妹？

09 年 CS Grad.
唔想俾評價，純講故仔

印象最深刻嘅year 2 聖誕
12/22 考完Final ，但係仲有三個Major 嘅project 25/12 deadline
好多同學同Prof 反映唔夠時間
Prof J 留底一句 "唔係丫，時間充足丫。有72個鐘"
就係咁百幾人個個帶著三日行李 72 小時係 電腦房 (924) 連通三晚頂嘔左三份Project 出黎 而我啲大O mate 己經身處日本
其實final 之前 每份project 都好甘，每次都去到2359 先出貨
通頂已經係每個禮拜都要嘅事

有趣嘅moment
Major 有幾科final 可以有二百幾人考，但係 明明一年得百幾人intake
可想而知有幾多人retake tritake
Tutor 有次派mid-term, 入到黎將份卷放兩疂
然後話有分嘅左邊，零分嘅右邊

FYP可以坐直升機同見Steve Job
話說我地嗰年FYP好癲
有一組同飛行服務隊合作，可以坐幾次直升機去test 個proejct
聽佢地講佢d哋係空中debug....
另外 Prof K 同Apple 好熟，有十幾人可以去WWDC 見到Steve Job 拎部iPhone 出黎.....

"量力而為，有興趣先好讀"我入左CUCS 係O camp先有人同我講
所以我都同你講
想輕鬆入SE , 想溝女tran 入BA，唔怕死嘅就入CS la

A1 引擎
334(4)4 44 Phy ACCT
入唔入到

飛行服務隊個個係做咩project
好型

低LQ 2.5分
你諗諗佢

4啦

食正weighting
唔敢話好穩 但係可以放a1搏下

我條女

我嗰年有好多人20都入到喎

死老餅

今年個分實升

完全唔穩下話
有M就食中weighting咩
M 數拎5就好穩啦

但都係可以搏下既

個括號唔係m咩

照搏 希望做師弟

佢有20咩
中大n賤係計4+2 weighting後best 5
佢係 3 3 4 4 4 4 (phy m1/2)
如果中英都4咪ok囉

哲學

year 4都老

想入咩major

最撚高GPA個MAJOR

我以為淨係計b5添
中phy同m b5打底20上應該夠分啦

mie? cs?

mie啦最高
3.7先讀到

唔係CS咩

mie一年收得10個
Double major埋math
同emath班人爭最撚勁係呢堆

20就夠既
講到尾都係睇組合
3 3 5 3 4 4
同
3 3 4 4 4 4
都大分別啦

原本pre英文有4, maths有5

識個mie
engine course = 食生菜
math course先難

個個都elite stream嘅

都可以試既
但留意返拆左科
所以broadbased係收少左人

我嗰年就拆咗ee同bme出嚟
但係今年最top嗰啲多數揀fintech/AI

fintech/AI真係搵笨
bme拆出黎就收得高過broadbased
但都係搵笨
睇隔離叫人咪讀個個post

Cu secret都有post勸世
年年都有

嶺大分數
三大名氣

唔係想打沉你
但唔好咁大想頭
入面好多勁人

其實入唔到CS可以入CE,year 1 gpa 2.8 2.9 就ok

識人讀呢科, 知道引擎咩人都有
有曬心理準備, 入到起碼有機會比我讀到CS
同埋我真心想喺呢方面發展

3344444
上面話BEST5 夠20分係點計出黎
你講食WEIGHTING 邊有人入ENGINE係中英通勁 數理X差咁入
入得去既 大多都係中英33 其他4 5 5*
所以上面巴打係唔算贏緊WEIGHTING 中英通3 數學5 就叫贏
差唔多冇一個條件係差過 334444
真心講 搏可以搏 但機會好微 A2 A3 擺返穩D

仲邊有三大名氣
個個見你廿幾分讀cu engine都問你
點解會揀

加油啦
我MAE畢業 考過三次DSE 第3次先磨到MATH 5**入去
如果真心想入 最後入唔到 唔好灰心
條件許可下(時間 精神 經濟)
我會推薦你RETAKE MATH , 理科X , M1/M2

呢個真
check下數據都見到冇咁低入
排jupas就唔好上咁多連登

連登都有幫人既人
但唔係上面位巴打
可能佢都係想幫人
BEST5 20分入到既人係 中英通 332 數5** M1/X 5咁
太多組合係真正食到WEIGHTING

你未聽過定唔明句野點解

其實我都有報到ASSO
係唔係專心讀ASSO好過？

考成三年
如果你拎兩年讀asso 再nonju 上已經入左u 了

我會覺得ASSO好辛苦
無啦啦整兩年 又要比錢
讀D野唔夠專 唔係全部你強項可以屈分
但RETAKE 自己溫足一年
兩科爆上5**不是夢
我就是過來人

唔穩

咁點解唔non ju 入
想讀多四年?

有u讀就OK

過lq都唔穩？

ASSO HD 100%入到大學架咩?

以為你問A1穩唔穩
A2A3過LQ就穩既
但我覺得為興趣既睇書就夠
唔洗讀個degree

想問下4443 econ 4 phy 3
有冇機會入

難

可能我對於個data個認識唔夠唔好意思
因為我身邊嘅人係straight 4 20分入 我嗰年都幾多下

全4都多位巴打2分..... 2分好多了....

A1 值唔值得搏cu？
定係保守d好？

A1就搵黎搏既姐
A2 A3穩都夠

retake 都唔係100%
但入到asso 都讀唔掂你覺得入到u 就讀得掂咩

點睇ee同mae?

回頭是岸
mech讀hku ust更稱心
ee去美國讀最好

想問一下cu CS CE 分別大唔大

啲course 有時一時興起就起
例如 smart hardware design 開咗兩年就摺咗

睇你點睇
佢地有d common既course eg data structure/OS/algorithm呢d
但到後期
CE主要讀Embedded system/VLSI Design
CS讀AI/rich media/cyber security/database and information system

ce 可以elective 啲CS course 既
但embedded systems 乞食 除start-up

咁如果之後畢業搵工個下分別大唔大

四年學制入面
冇咩AUTOMATION既內容
MECHAN個方面就正正常常 冇大不同
不過課程難度就唔夠HKU UST POLY個D深入
學得好少硬野 紙上談兵多
玩下機械魚 , 3D PRINTING
最巴閉已經係可以去IC TRAINING 撚下實體機械
玩下PLC , 撚下LOR床咁
其實整體又唔係好差 , 出到黎都有D工程大公司請唔少MAE人
只係以前有句野叫 樹大有枯枝 中大MAE姐

CE都好多轉行IT狗
有料既都可以去美國做

最大分別我諗係如果係你留係香港搵embedded system工會慘d姐

好奇一問
mae人係咪好少搵intern？
識人/自己有做大公司intern，未遇過cu mae人
hku poly ust都識但就係冇cu

一直唔明點解

其他u唔熟
只可以講 CU MAE
考牌係比較廢 , 要讀夠某D COURSE先開始應受
詳情要你睇返官方網站
因為呢三四年變動好大

風氣問題
CU ENGINE 太多爛玩人
入完黎 頹柒廢 爛玩 鳩HEA 太多呢D人
唔過3既人 都唔會提INTERN
我自己都未做過
我建議做下既 , 現在幸好返左兩年同MECH有關既工
都轉到間好少少 人工有2字頭

3353443 Econ m2 4
BA 3
有冇機會入

應該冇
2科理科係入場條件
city睇下得唔得

玩咩新科技

佢哋好多返startup

科學園？

有
識有人返stem

M1考成點